25國70%人指中國變重要

2019年02月03日

25國70%人指中國變重要

美國皮尤研究中心整合去年各項民調結果，發現幾個趨勢：年輕人比長者較傾向遠離facebook ；美國合法或非法入境的移民人數創新低；大多數人認為中國（圖）變重要，但傾向世界由美國領導；70%人關注校園槍擊案和氣候變化。

中美角力方面，25國受訪者中，70%認為中國比10年前更重要，但63%人認為還是由美國領導世界較好；39%人認為經濟強國是美國，34%認為是中國。

青少年傾向遠離fb

在網絡應用方面，59%青少年曾遇網絡欺凌，90%人認為有問題。越來越多年輕人刪除facebook手機應用程式，18歲以下的有26%、18至29歲有44%、65歲以上的僅12%。但網絡力量亦鼓勵Twitter上「#MeToo」運動興起，至去年9月底，該標籤在被使用超過1,900萬次。雖然調查發現Twitter賬號中約66%出自機械人，約34%出自人類。#MeToo亦蔓延至教會，但認同教宗方濟各處理手法的教徒從2015年的55%跌至31%。

移民問題亦困擾美國，其接收難民的跌幅超越各國，前年僅3.3萬名難民獲入境安置，創10年新低。非法移民從2007年的1,220萬人，跌至2016年的1,070萬人，是2004年後最低。有51%美國人認同收容難民，而調查發現6至21歲的「後千禧年世代」，有望成為最具種族多元化思維的一代。

中央社

上一則
上一則
百年一遇 昆士蘭水災圍困數千人

下一則
下一則
默克爾關閉fb官方賬戶

點會唔重要
啲資安危機鑊鑊新鮮鑊鑊金

點解好似一堆唔同既新聞炒埋一獲咁

做個cross-sectional 既survey啫 睇下當代人點睇而加